\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Métodos Matemáticos Para Engenharia}$\quad$(201642)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
ELEMENTOS DE ANÁLISE NUMÉRICA (EQUAÇÕES ALGÉBRICAS, SISTEMAS DE EQUAÇÕES LINEARES E NÃO-LINEARES, APROXIMAÇÃO POLINOMINAL E INTERPOLAÇÃO, DIFERENCIAÇÃO E INTEGRAÇÃO NUMÉRICA); SOLUÇÃO NUMÉRICA DE EQUAÇÕES DIFERENCIAIS, PROBLEMAS DE VALOR INICIAL E DE CONTORNO. TÓPICOS ESPECIAIS: MÉTODOS DE MONTECARLO E RESÍDUOS PONDERADOS.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Introdução às variáveis complexas
\\
    a. Funções de variáveis complexas
\\
    b. Séries de potência de variáveis complexas
\\
    c. Singularidades e zeros de funções de variáveis complexas
\\
    d. Integrais complexas
\\
    e. Teorema de Cauchy
\\
    f. Série de Taylor e série de Laurent
\\
    g. Teorema dos resíduos 
\\
2.Séries de Fourier
\\
    a. Condições de Dirichlet
\\
    b. Coeficientes de Fourier
\\
    c. Funções descontínuas e não periódicas
\\
    d. Integração e diferenciação
\\
    e. Série complexa
\\
    f. Teorema de Parseval
\\
3.Transformadas Integrais
\\
    a. Transformadas de Fourier
\\
    b. Transformadas de Laplace
\\
    c. Transformadas Inversa de Laplace
\\
4.Introdução às Equações Diferenciais Parciais
\\
   a. Exemplos de equações diferenciais parciais: equação da onda, da difusão, de Laplace e de                  
\\
       Poisson
\\
   b. Forma geral da solução
\\
   c. Solução geral e particular
\\
   d. Características e existência das soluções
\\
   e. Separação de variáveis
\\
   f. Métodos das transformadas integrais
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
RUGGIERO, MARCIA A GOMES E LOPES, VERA LUCIA DA ROCHA. CALCULO NUMÉRICO: ASPÉCTOS TEÓRICOS E COMPUTACIONAIS. MAKRON BOOKS ISBN 9788534602044 
\\
FRANCO, NEIDE MARIA BERTOLDI. CÁLCULO NUMÉRICO. PRENTICE-HALL ISBN 9788576050872 
\\
(open access)  Press, W.; Teukolsky, S.; Vetterling, W. e Flannery, B; Numerical Recipes in C: The Art of Scientific Computing, Cambridge University Press 1992, ISBN 0521431085 (http://apps.nrbook.com/c/index.html)
\\
(eBrary) Quarteroni, Alfio ; Sacco, Riccardo; Saleri, Fausto; Numerical Mathematics, Springer 2000, págs 675, LC Call No.: QA297  .Q83 2000eb, ISBN: 9780387227504.
\\
Bibliografia Complementar :
\\
WILLIAM H; BRIAN P.; TEUKOLSKY, SOUL A.  e  VETTERLING, WILLIAM T. NUMERICAL RECIPES: THE ART OF SCIENTIFIC COMPUTING. CAMBRIDGE UNIVERSITY PRESS ISBN 9780521880688 
\\
FRANCO, Neide Maria Bertoldi. Cálculo numérico. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2013. xii, 505 p. ISBN 9788576050872
\\
SPERANDIO, DÉCIO; MENDES, JOÃO TEIXEIRA  E SILVA, LUIZ HENRY MONKEN. CALCULO NUMERICO: CARACTERISTICAS MATEMÁTICAS E COMPUTACIONAIS DOS MÉTODOS NUMÉRICOS. PRENTICE-HALL ISBN 8587918745 PRESS, 
\\
(eBrary) Constantinides, Alkis ; Moghe, Prabhas V.; Dunn, Stanley M., Numerical Methods in Biomedical Engineering, Academic Press 2005, pág 628, LC Call No.: R857.M34  N86 2006eb  ISBN: 9780080470801 
\\
(eBrary) Iyengar, S.R.K; Jain, R.K., Numerical Methods, New Age International 2009, 326 pág, LC Call No.: QA297  .I94 2009eb ISBN: 9788122427073 
\\
(eBrary) Rao, G Shanke, Numerical Analysis; New Age International 2006, págs 337, LC Call No.: QA297  .R36 2006eb; ISBN: 9788122422955
\\
(eBrary) Aberth, Oliver , Introduction to Precise Numerical Methods, Academic Press 2007, págs 267, LC Call No.: QA76.9.M35  A24 2007eb, ISBN: 9780080471204.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
MAT-113051 Cálculo 3 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}